台妹力挺「普教中」： 我地都係講普通話！！

【#中大乜乜乜之我想問…… 06】

有台灣女生想問：「我地都係講普通話，點解剩係開廣東話?堂？:3」

這台灣女生的名字叫婉吟，日本研究系一年級，對語言很感興趣，正在學阿拉伯語和廣東話。訪問時會突然問：「咦，這個字廣東話怎樣唸？」連白板上問題，也是用廣東話寫的。就算對語言這麼感興趣，她還是覺得普通話開的課程太少了，「你知道嗎，像UGFN，只有一班是講普通話的。除了特殊科系（中文系），廣東話的課還是佔大多數。」

婉吟覺得現時選舉有太多政治情緒在裏面，好像把中大分成內地生和本地生。今次學生會選舉，星火認為中大遷就內地生，把教學語言改成普通話，忽略了本地同學。星火「對不起，我們聽不太懂普通話」一文亦引起不少台灣、內地同學關注。台灣同學婉吟則有不同的觀察：「因為有內地生而改為以普通話授課的例子，我沒有聽過，因國際生而改用英語授課倒是有。其實我現在還沒有上過用普通話教的課，大部份都是英語的，只有體育課用廣東話。」

「我也是說普通話的，如果只用廣東話教課，那我怎樣辦呢？例如本地生（中文口語有一定水平）和台灣學生要上課討論，普通話是一種大家都能溝通的語言，為甚麼不用？有國際生的課會轉用英語，也是一樣呀。普通話跟英文並沒有高低之分，我認為尊重對方而使用不同語言是一件體貼的事。”When you speak another person’s language, you speak into their hearts.” 而且那不妨礙我去學習廣東話呀。」

去人地地方讀書，要人地就你用返你語言教學？

台灣妹 台灣係講台語架
中華民國血洗台灣先講國語係國語唔係普通話呀

好樣衰，肯定係北方支那種

理性啲咁講 想聽得明就返大陸同台灣讀書 唔通去日本讀書都可以叫人地用普通話教?

你去英國, 唔問點解只係英語授課?

死臭閪

呢條女有咩好回帶

台灣人講嘅係國語

普通話留返比支那人

普通話？國語？

:3

你學廣東話囉, 死賤閪

2016-02-17
睇個樣都知五毛洗板推po 唔洗理佢

樓下再回就係食屎狗
比劉馬車屌屎眼

一撚樣係滿清北京官話

咪一樣咁賤

咪一樣係支那人

去德國讀書會唔會要教授用普通話教你呀？

所以台灣咪準備享受二次回歸
D後生連台語都唔識講

有無奶先?

留言之前起下底先

台灣仇視粵語, 同支那仇視粵語

基本上係一樣既

根本沒有誰比誰低賤既問題

如果今日係中華民國統治緊北方大陸,

都一樣會推普教中滅粵語

因為哩度係香港囉, 台狗

去到人地地方唔尊重人地本地語言, 覺得人地應該跟番自己
心態同大陸人覺得自己去到邊度, 對方都要跟番用普通話有咩分別

所以台語咪瀕危囉

台妺的智商真係

台妹收皮啦

國語普通話都唔識分
真係國恥

去外國讀書

「我地都係講普通話，點解剩係開英文既堂？:3」

記得細個讀書
有本書叫中國語文?

咁醜樣，you are wrong

同一段野貼第5次

台妹大把咁樣

都唔係台妹樣，十足十同啲新移民一樣，聲都未講得正就話自己係香港人

台妹唔係咁嘅樣唔通係鬼妹樣？

香港到台留學生:我們都只說粵語,支持粵教中

個樣勁支那feel

統一ok?

呢度香港黎㗎
去到人地地方仲要遷就你？
同支那人一樣咁野蠻

話明繁支

台灣講國語架
ONL99

咁樣衰⋯

香港
廣東省
新加坡
馬來西亞

加拿大澳洲都多唐人講粵語啦
局長真係唔識架播

知唔撚知咩叫做入鄉隨俗？

哈

屌你老母你去歐洲會唔會叫人用支語教呀戇鳩

要好好調教下條台妹，等佢叫床都要用廣東話

學校係你揀架喎你老味

都學咁多種語言 個腦仲係裝屎
日本種 韓國種 追溯歷史都可能係支那種
大家一起用普通話算啦
不用分得那麼清

順手再block埋樓主
存在感唔係網絡世界入面攞
出去交下朋友啦

韓國蒙古根本就係北佬種
仲有越南其實係華人種

又loop

香港人講香港話

你老母，呢度係香港呀

因為呢度係香港 屌你老母
唔通我過台灣又要求你用廣東話咩
你試下去日本問人點解用日文上堂 舉呢啲牌
真係戇撚尻 番去你個小支那國讀屎片啦垃圾台妹

台灣新一代連普通話同國語都分唔清
共国:計劃通

你靚嘅就有得傾

繁體支那

你開第四次啦喎

死返台灣OK?

去到人地地方讀書，要人地用你嘅語言？

乜嘢 logic 嚟？cls

屌你老母垃撚圾
如果真心咁唸一定係弱智

台妹係咪特別蠢 連自己既母語係乜柒都唔知

台狗

臭西

用返Ptt語錄答你

人家是女生耶

台妹有咁樣衰咩

台灣大學幾時開廣東話教

回帶

我係香港人，我都係講廣東話，點解淨係開普通話既堂？

點分?

邊有台妹會話講普通話 人地講開係國語 同你有親咩普通話

幾時都話, 台灣係繁體支那, 一樣係垃圾人種.

老老豆豆佢地啲國際觀真係好差
佢咪番台灣囉 條路自己揀
以為全世界都要用普通話呀國語咁

講閩南話啦

台妹真係咁諗

台灣人會話自己講普通話架咩

躝番台灣啦

繼續扮台灣人啦, 我真係玩咁多Game嘅台服未見過有台灣人會話自己講「普通話」而唔係「國語」或者「中文」
係得啲白癡大陸仔先會話自己講普通話
扮啦

入鄉隨俗
就係咁簡單

特朗普教訓中國
算唔算普教中

支那妹扮台妹咋? 支那樣架喎

咁全英文啦，咩國藉都係用同一語言
仲有，國語唔同普通話，台灣用的是國語，我試過在台灣唔小心將國語講成普通話結果被人鬧

企撚開啦豬閪

酒吞童子最近條水喉又射番落黎啦
咁落力既

佢啲論點同立場全部自相矛盾，呢啲唔用腦嘅人鬧嚟都嘥氣。

原住民語先係最原始嘅台灣語言同真正嘅台語，唔係來自中國嘅閩南語

係香港讀書要人用普通話？
你去英美唔問人點解唔做中文教？唔講普通話？
D劣根性同支種一鳩樣，以為世界圍住自己轉

普通話同國語唔同㗎
就好似美式同英式英文咁，語出同源但各自發展。
用嘅詞有些少分別之餘，唔少字仲完全唔同音（eg 垃圾--la ji 同le se），亦冇咩兒化做尾。
香港人可以唔知，但話自己係台灣人都唔知就

支那妹就支那妹啦,扮咩台灣人啫
未見過有台灣人叫國語做普通話

起條女底啦

真係台灣人？

屌撚到佢講廣東話

班蝗真係成日問

單野好似幾年前
推番上黎做乜鳩，係咪想轉移視線呀

唔好煩，死返去。

你點算？咪就係唔好嚟香港讀書

咪話左條女唔係台妹
咪撚再推啦
台妹邊有咁樣衰
台妹講國語唔係普通話
結論：
蝗唔好以為大家都講普通話
我地就唔識分蝗同台啦
唔聽聲 睇樣都分到

講條撚，一係英文一係廣東話

台灣人會講自己講普通話?
唔係講國語?

因為呢到喺香港